指引出爐 涵蓋中小學各級各科 國安教育：警察保護我們

指引出爐 涵蓋中小學各級各科
國安教育：警察保護我們

■根據教育局公佈國家安全教育課程指引，小學生要懂得升國旗的禮儀。資料圖片

【本報訊】本港教育制度宣告淪陷，全面內地化。教育局編制的國家安全教育指引昨日傍晚出爐，涵蓋初小中文、常識科，至高中歷史、地理、經濟等科目，巨細無遺、無孔不入。小學生需要學習國安法的重要性以及當中四項犯罪行為的名稱和含義、中學生則要「明白」國安法「無損香港居民的權利和自由」和「認同」維護國安的重要性。當局目標是2022/23年全面落實相關行政及教育措施。有法律界人士批評，指引涉矮化理應獨立監察政府的法庭，有違法治精神。

相關新聞：學校須每年評估教師國安意識

「國家安全教育框架」文件有15頁，分八大範疇，以表列形式展述有關國安教育的學習內容。初小學生需要在音樂、常識科學習。。。。。。。。。。。。。。則要求學生認識這些罪名的含義，並以「校園安全」作類比，讓學生明白國家安全的重要性。學生亦要學習訂立國安法的背景和目的。

至於中學，框架訂明初中學生應。。。。。。。。

相關新聞：教局安插「課程專家」干預DSE審題

教育局同時公佈小學常識、中學地理。。。。。。。

手機用戶請按此放大圖表

法律團體憂威脅學術自由

民間法律評論團體「法夢」成員黃啟暘認為，港區國安法確有條文指會保障人權等，某程度合乎課程框架內容，但框架假定執行法律的人員必然正確，又將法庭列為「香港特區政府執行和維護法治的部門」，矮化理應獨立監察政府的法庭，不符法治精神。黃擔心雖然框架理論上只供學校參考，但教育局有懲罰老師的權力，將威脅到學校的學術自由。

黃更斥教育局將不少沒有出。。。。。。。

前教育界立法會議員葉。。。。。。。

我們=鄉黑

黄尸医护没有保护我们